\beginsong{Io vagabondo}[by={A. Salerno -- D. Dattoli}]

\beginverse*
\nolyrics
\[D A | B- A | D A | B- A]
\endverse

\beginverse
\[D]Io un giorno \[A]crescerò
\[B-] e nel cielo della \[A]vita vole\[D]rò. \[C G]
\[D]Ma un bimbo \[A]che ne sa
\[G] sempre azzurra non può \[A]essere l'e\[B-]tà
\[G]Poi,\[E-] una notte di set\[A]tembre mi sve\[D]gliai,
il vento sulla \[G]pelle, \[/G#]
\[A] sul mio corpo il chiarore delle \[D]stelle;
\[B-] chissà dov'era casa \[E-]mia
e \[A]quel bambino che gio\[F#]cava in un cortile
\endverse

\beginchorus
\[D]Io, vaga\[A]bondo che son \[B-]io,
vaga\[A]bondo che non sono \[D]altro
soldi in \[A]tasca non ne \[B-]ho,
ma las\[A]sù mi è rimasto \[D]Dio. \[A F#]
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Sì, la strada è ancora là
un deserto mi sembrava la città.
Ma un bimbo che ne sa sempre
azzurra non può essere l'età.

Poi, una notte di settembre
me ne andai, il fuoco
di un camino, non è caldo
come il sole del mattino,
chissà dov'era casa mia
e quel bambino che
giocava in un cortile…
\endverse

\endsong
